ENIGMAS = [
        {
            'pregunta': '¿Que es un vampiro?',
            'respuesta': 'un ser de la noche',
        },
        {
            'pregunta': '¿Cual es el color de una calabaza?',
            'respuesta': 'naranja',
        },
        {
            'pregunta': '¿Que animal se relaciona con Halloween?',
            'respuesta': 'murcielago',
        },
        {
            'pregunta': '¿Cuál es la tradición en Halloween en la que los niños van de casa en casa pidiendo dulces?',
            'respuesta': 'truco o trato',
        },
        {
            'pregunta': '¿En qué fecha se celebra Halloween?',
            'respuesta': '31 de octubre',
        },
        {
            'pregunta': '¿Qué fruta se usa comúnmente para tallar linternas en Halloween?',
            'respuesta': 'calabaza',
        },
        {
            'pregunta': '¿Cómo se llama la película animada de Halloween en la que Jack Skellington descubre la Navidad?',
            'respuesta': 'el extraño mundo de jack',
        },
        {
            'pregunta': '¿Cuál es el disfraz más común en Halloween?',
            'respuesta': 'bruja',
        },
        {
            "pregunta": "¿En qué país se originó la tradición de Halloween?",
            "respuesta": "Irlanda"
        },
        {
            "pregunta": "¿Cuál es el nombre del lugar imaginario donde viven los monstruos en Halloween?",
            "respuesta": "Transilvania"
        },
        {
            "pregunta": "¿Qué se ilumina dentro de las calabazas?",
            "respuesta": "Vela"
        },
        {
            "pregunta": "¿Qué colores representan Halloween?",
            "respuesta": "Naranja y negro"
        },
        {
            "pregunta": "¿Qué es un IDE?",
            "respuesta": "un Entorno de desarrollo"
        },
        {
            "pregunta": "¿Qué es Python?",
            "respuesta": "un Lenguaje de programación"
        },
        {
            "pregunta": "¿Qué es HTML?",
            "respuesta": "un Lenguaje de marcado"
        },
        {
            "pregunta": "¿Que tipo de tipado tiene Python?",
            "respuesta": "Dinámico"
        },
        {
            "pregunta": "¿Que tipo de tipado tiene Java?",
            "respuesta": "Estático"
        },
        {
            "pregunta": "¿Con qué comando se puede hacer un escaneo de puertos en linux?",
            "respuesta": "nmap"
        },
    ]

